React / GraphQL / TypeScript 你問我答

小弟唔算好pro, 但自問算清楚各tech嘅pros and cons 同concept

我覺得要精通react fullstack最緊要係常睇article同d maintainer 嘅blog post

有好多link未有bookmark, 但每個react dev 一定要刨晒 先

收嗲啦扮勁老屎忽
大把連登仔都屌打你

幾時要扮老屎忽？我幾時話我最勁？
我都知大把連登仔屌打我

介紹下graphql有咩好壞

有咩途徑搵到，medium?

簡單黎講就係將個N+1 problem由frontend推左去backend
graphql最重要係define左query個shape，可以explicitly決定返黎嘅data有咩fields
去到backend，最極限可以根據你嘅query去generate SQL query去join曬exactly你要嘅資料，一次DB query就搞掂。但就算多左fields，只要你無query到都唔會return返去frontend
而且因爲全部野都係explicitly typed，配合埋graphql-code-generator可以做到完美frontend-server-db typesafe，即係全部都有auto complete

呢個Post實勁多負評

我多數係reddit /r/reactjs /r/graphql

有時redux個maintainer (/u/acemarke) 會上水糾正人用redux嘅錯誤

有時redux個author兼react core member (Dan) 係twitter/blog會講d重要嘅大路concept，例如 初期係爲左hook寫左幾篇，簡直係react hook葵花寶典 () ()

比多個resource

唔緊要，推廣下交流下

有咩實際情況會用yield 同generator

如果你喺話redux-saga，我基本上唔會選擇用，因爲佢做到嘅野thunk都做到。saga用call咪即係await，put咪即係dispatch d人話方便d test，但我未落過手test redux/saga/thunk

如果你係話純generator function，真係無咩機會會用到 你當generator係一個machine，禁一下制( next() )就嘔一舊野出黎，你諗到有趣use case再分享下

點睇vue

連登仔個個寫web assembly
所以應該好多人負皮
利申支持樓主

有睇過依兩個，不過睇完未必記得

in react we trust

留名學野

有冇邊d情況會唔用redux而用其他state management framework e.g Mobx?

我學react就係學hook用functional components
係咪為咗main舊少少嘅code應該學返class components?

btw, generator 係唔係即係 corountine 呢個 concept 嘅 js 實現?

其實都係睇personal choice
mobx 係用observer 即係類似subscription+event emitter 之類，我都無乜實際用過
其實redux底層都係subscription, 只係blackbox左

知左會好d, 人地interview問你都識吹下
其實class method個flow都易明，但寫落麻煩
如果係main舊code嘅不妨學下

點解要用 redux 唔用 context + useReducer?

第一篇講唔需要大材小用redux
第二篇講redux嘅存在價值

類似，我會比喻為pause-able machine

robin 2018 19 年d 教學文係神級
超仔細說明+詳細步驟
新手必睇